林鄭下令全面追究 擴查紅磡站範圍

【星島日報報道】沙中線紅磡站擴建工程再發現新問題，特首林鄭月娥昨宣布，將擴大現時調查紅磡站工程問題的獨立委員會職權範圍，委員會將會同時調查新發現的三個問題，預計二月後可展開調查，又表示對港鐵監工的錯失感到非常遺憾及失望。民主派議員提出引用權力及特權法調整事件，但建制派認為由調查委員會處理最務實。港鐵稱會繼續全面配合委員會的調查工作，並加強對承建商督促及監察落實所需的改善措施。

由禮頓承建的沙中線紅磡站，被揭發在紅磡站南、北連接隧道及列車停放處有工程記錄缺失，以及未經批准改動工程。特首林鄭月娥昨表示，港府會對事件全面追究、嚴肅跟進，指由於相關工程位於紅磡站，與早前發現問題的月台層板與連續牆工程屬同一工程、同一合約，故港府會在農曆新年後徵求行政會議同意，擴大由前法官夏正民任主席、調查紅磡站工程問題的獨立委員會職權範圍，跟進新發現問題。

林鄭月娥表示，昨日已接觸夏正民法官，對方亦同意政府建議，認為適宜用同一機制跟進，惟委員會詳細將如何調查、進行多少聆訊或召見多少證人，「現時我們不能夠代委員會說」。由於港鐵已展開三個階段研究結構上的影響，警方的調查亦與早前港鐵進行的超聲波調查結果有出入，她提到委員會將於本底按原定計畫遞交中期報告，讓社會盡早知道結果，料二月之後會開始跟進新揭發的三個工程問題。

被問到會否將調查委員會的範圍擴展至其他車站，林鄭月娥說，土瓜灣及會展等其他站的性質不同，現時應集中處理紅磡站問題，「如果用這調查委員會去開展其他站的研究，恐怕會將工作拖得很長，亦未必是最理想。」

成條拆左佢再起過可能快D

最多咪捉蝦毛

追究？
拉個細既出黎祭旗之嘛
仲有罰停賽幾個月
背後大老細咪開過個新公司名繼續投政府工程

今次應該到清潔工丟左D文件？

追究？ 咪又係香港人埋單

係咪笑話黎

等D文件掉乾淨先追究？

搞到咁樣班建制實情都仲想保住狗鐵

唔好啦 快D通車啦

郭榮鏗（公民黨）同建制派 反對調查或者棄權bor

梁美芬唔支持調查🙅‍♀️
希望黃埔選民繼續投佢
通車後出事死番一百幾廿個當區居民

唔通佢以為咁就可以降低民怨
搵下啲錢去左邊 再將造價單公布 可能會減到既

林奠做咩好似老左咁多咁？

被維尼採陰

無投票呀

做過果度地盤散工,要著草啦.

應該捉埋地盤文員出來話佢無做filing
清潔工就無按程序申報當垃圾丟左

公道講
呢次姿態真係做到足
上次又炒左班高層

希望到最後唔好拉左個清潔工

咁多次講用權力及特權法
有冇一次係夠贊成票而運用到

好似冇次過到民建聯
可唔可以用權力及特權法查下佢地？

跟住民建聯投晒反對票又過唔到

呢個時間，追毛咩。

貪左幾多錢呢

完全捕捉香港既荒謬

俾啲時間9527，佢好快就會拎齊啲文件

唯一德政

民主 / 公民黨 / 泛民 關鍵時刻：
棄權 缺席 㩒錯 「要求點人數」

UGL 又唔見佢敢講

愈揭愈臭, 港鐡呢劑杰喇

777搞港獨？

反正高鐵同期起一樣用，沙中線駛乜驚

你估禮頓起高鐵時良心發現，執正咩

已經改晒標準
落牙簽都fulfill requirement
唔怕你黎check

撚信你咩
垃圾777

調查後 負責有問題工程地點為一名南亞裔臨時工 該工人已被解僱回鄉

查到喇 係掃地個呀伯同茶水呀姐夾埋搞到咁的

屌你老母臭閪快撚啲通車啦，根本就合格冇事，咪撚再係到搞搞震
老豆老母幾份人壽受益人，快啲通車等我請佢地搭啦求求你

哈哈

又係入清潔阿姐數

又諗起逃學威龍2 細路你有冇後台呀

睇下點追究

應該會捉個泥水佬了事

最後捉啲工人 細既去坐交數
落命令高層果啲乜事都冇年尾花紅照出

點解要下令先查
下面班官同你個帶頭既都係一樣咁冇腦

【沙中線醜聞】陳淑莊怒斥港鐵管理失當金澤培認衰：實在鬧得好

金澤培：尋晚 tanya 鬧得我好岩

傻撚咗

個籠門搬到冇得再搬 先出招

港豬噢同呢單野咁多醜聞，可以點收科
唔係貪污都冇人信

巴打冷靜

包剪揼都要時間，輸左既出黎食曬隻死貓

交人頭

扮嬲

追究？佢敢唔敢追到去UGL呢條線上面先？

禮頓母公司旗下咪就係689 5000萬賄款間UGL囉 大家知咩事啦 上一手留落黎既爛攤子
Fyi 香港9成基建都係禮頓做承辦商

追究乜鳩 而家阿爺話合格啊

馬屎坑必須打靶

豆腐沙中綫】禮頓與UGL屬同集團 689任內屢接政府大工程

傾好左搵邊個祭旗喇？

基督徒嚟喎

必須頂十架

英國研究，中國製造，南韓起源，林鄭下令

NowTV有個基督徒時事評論員(好似叫馮振超)即刻跪喺度奶佢鞋底啦
拉市民打靶機會更大

快撚啲通車 之後一班高官同建制搭頭班車啦

咩rics form 無記錄，但係無記錄無人知做咗又批糧款俾禮頓繼續起？無理由禮頓會頂錢去起鐵路，審批糧單要整套記錄form齊晒先批錢㗎！

尋晚碎晒咪無囉

呢啲假大空式口號回歸後出現咗幾多萬次？

不如炸毀佢再起過啦

政府係咪可以告到禮頓破產順手收返港鐵

我話ok就ok啦